【搞埋支拿】北韓核試場「山體疲勞」 恐崩坍洩漏輻射

【金仔發惡】北韓核試場「山體疲勞」 恐崩坍洩漏輻射

即時國際 2017-10-21 22:02:25 HKT

(資料圖片)
北韓東北部的豐溪里核試驗場，自2006年起進行過6次核試，地質專家通過衛星圖片觀察到，核試驗場上的萬塔山明顯移位，接連發生過大範圍山崩，懷疑已出現「山體疲勞」，隨時有全面崩坍及洩漏輻射之虞。

北韓上月初試爆氫彈，爆炸當量達10萬噸級，是迄今北韓威力最強的核試，引發黎克特制6.3級地震，其後更有多次餘震。美國哥倫比亞大學地質學家理查茲說：「那裡的地底原本已存在一定壓力，核爆把它激發出來。」中國核專家王乃彥警告，萬塔山一旦大崩坍，猶如將地下核爆點的頂部揭開，外洩的輻射勢必波及中國東北 。分析認為，萬塔山已不再適合核試，否則會誘發朝鮮半島更多地殼變動，增加地震的風險。

不過，研究北韓問題的38 North網站認為，北韓領袖金正恩不會輕易放棄唯一的核試場地。一直有同美國保持非正式接觸的北韓外務省北美局長崔善姬周五在俄羅斯表明，北韓會繼續以核試來回應美國的核威脅，指核武器攸關生死，絕無商量餘地，平壤不會拿核計劃跟華盛頓談判，但美國必須承認北韓的核地位。

美國總統特朗普下月8日訪華期間，料他會要求國家主席習近平對北韓施加更大的壓力，但中國的影響力成疑，事關俄羅斯近年積極介入，俄國外長拉夫羅夫周五就重提雙暫停方案，促請美國和南韓暫停軍演，換取北韓凍結核計劃。

路透社/美國霍士新聞頻道

波及支那無人會理啦。但吹北風會唔會波及香港？

支那人食元素週期表大，尤其大序號原子，所以一定百毒不侵

吹去東北
然後香港人食東北菜 東北米

香港食秦國米

中國東北人民依家跪喺度求特朗普快啲出手

屌你 半個支那死曬共產黨都唔撚會出手架啦 2個黨咁fd 冇左北韓邊個去抗衡

民眾喜迎核幅射，金將軍送大禮賀中共習種順利召開濕9大